\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Introdução à Engenharia}$\quad$(198013)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
A estrutura da Universidade de Brasília
 \\
A estrutura do Curso de Engenharia
 \\
Técnicas de administração de tempo
 \\
Técnicas de estudo
 \\
Noções de Engenharia Automotiva
 \\
Noções de Engenharia Eletrônica
 \\
Noções de Engenharia de Energia
 \\
Noções de Engenharia de Software
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1.A estrutura da Universidade de Brasília
 \\
2. A estrutura do Curso de Engenharia.
 \\
3. Técnicas de administração de tempo.
 \\
4. Técnicas de estudo.
 \\
5. Noções de Engenharia Automotiva.
 \\
6. Noções de Engenharia Eletrônica.
 \\
7. Noções de Engenharia de Energia
 \\
8. Noções de Engenharia de Software.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
(IEEEXPLORE) Kamm, L. J., Real-World Engineering: a Guide to Achieving Career Success, 1a ed., IEEE Press, 1991.
 \\
(open access) Rosa, C. A., Como Elaborar um Plano de Negócio, 1a ed., SEBRAE, 2007.
 \\
(eBrary) Blackwell, E., How to Prepare a Business Plan, 1a ed., Kogan Page Ltd., 2004.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Osterwalder, A., Pigneur, Y., Business Model Generation, Amsterdam: Self Published, 2009.
 \\
(eBrary) Hill, R., Solt, G., Engineering Money: Financial Fundamentals for Engineers, 1a ed., Ed. Wiley, 2010.
 \\
Bazzo, W. A.; Pereira, L. T., Introdução à Engenharia: Conceitos, Ferramentas e Comportamentos, 1a ed., Ed. da UFSC, 2006.
 \\
Alves, R., A Filosofia da Ciência: Introdução ao Jogo e suas Regras, 1a ed., Ed. Loyola, 2001.
 \\
(open access) Rocha, A. F., Sugestões para o estudo efetivo.
 \\
(open access) Manual do aluno UNB 1º./2012.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Disciplina sem pre-requisito
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

